\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{sty/compagniearcdammard}


\newcommand{\Theme}{Les Placements}
\newcommand{\SousTheme}{La Prise d'Arc}

\title{Fiche de séance\\\Theme{} - \SousTheme{}}

\author{\textbf{Compagnie d'Arc de Dammard}\\ \scriptsize Olivier Lenoir $<$\href{mailto:compagnie.dammard@free.fr}{compagnie.dammard@free.fr}$>$}

\date{6 janvier 2017}

\begin{document}
\maketitle


\begin{abstract}
    \section*{Objectifs généraux}
    \begin{description}
        \item[Thème : ] \Theme{} - \SousTheme{}
        \item[Temps : ] 2h00
        \item[Nombre d'archers : ] 5
        \item[Outils : ] Élastique, arc
        \item[Public : ] Tous les archers quelque soit l'arme
        \item[Prérequis : ] La Posture
    \end{description}

    Comme présenté précédemment, une posture idéale assure l'équilibre de l'archer, lui permettant d'optimiser son mouvement et la reproductibilité de celui-ci. Il s'agit alors pour l'archer de se placer au mieux par rapport à l'arc pour l'utiliser de façon optimale.


\subsection*{La prise d'arc}
Placement de la main dans le creux du grip. La main d'arc doit être positionner à 45\up{o} vers l'extérieur de la poignée d'arc.

Attention : les doigts et le poignet doivent être relâchés.

\subsubsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement de la main dans le grip, associé à une rotation interne de l'humérus correspond à une position de repos pour la main
\end{itemize}

\end{abstract}


\tableofcontents


\section{Placer la main d'arc à 45\up{o}}
\subsection*{Objectif}
Être capable de placer la main d'arc à 45\up{o}.

\subsection*{Outils}
Élastique

\subsection*{Situation}
L'archer est debout, le bras d'arc tendu vers la cible. Il place ça main d'arc de tel façon que le dos de la main soit à 45\up{o} par rapport au plan horizontal. Il simule des situations de tir avec l'élastique.

\subsection*{Consignes}
\begin{enumerate}
    \item Placez les pieds parallèlement de part et d'autre de la ligne de tir
    \item Écartez les pieds d'une largeur d'épaule ou de bassin
    \item Répartissez le poids du corps uniformément sur les deux pieds
    \item Tendez les jambes
    \item Placez le bassin en rétroversion. Pour cela, contractez légèrement les abdominaux et les fessiers
    \item Positionnez la tête verticalement dans le prolongement de la colonne vertébrale
    \item Montez le bras d'arc à hauteur des épaules en restant dans l'axe des épaules
    \item Orienter la tête en direction de la cible
    \item Fixez l'omoplate d'arc
    \item Verrouillez le coude d'arc vers l'extérieur
%    \begin{enumerate}
%        \item Si le coude n'est pas tourné vers l'extérieur, maintenez le bras en direction de la cible
%        \item Amenez l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule
%        \item Amener à nouveau l'avant bras en direction de le cible
%        \item Vérifiez que le coude est tourné vers l'extérieur
%    \end{enumerate}
    \item Placez la main d'arc dans le prolongement de l'avant bras
    \item Placez la main d'arc à 45\up{o} par rapport au plan horizontal
    \item Effectuez 10 simulations de tir à l'élastique
    \item Vérifiez que le dos de la main est à 45\up{o} par rapport au plan horizontal pendant toute la situation de simulation de tir à l'élastique
    \item Quittez la position
    \item Répétez tout le cycle 5 fois
\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

\subsection*{Critères de qualité}
\begin{itemize}
    \item Le dos de la main est à 45\up{o} par rapport au plan horizontal
    \item La main est alignée dans le prolongement de l'avant bras
    \item Les doigts et le poignets sont relâchés
\end{itemize}

\subsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement de la main d'arc à 45\up{o}, associé à une rotation interne de l'humérus correspond à une position de repos pour la main
\end{itemize}



\section{Placer la main d'arc dans le grip avec l'élastarc}
\subsection*{Objectif}
Être capable de placer la main d'arc à 45\up{o} dans le grip, d'avoir le poignet d'arc relâché, l'éminence thénar de la main d'arc en contact avec le grip et les doigts d'arc relachés. La dragonne empêchant la chute de l'arc lors de la libération de la corde. Dessiner un 'Y' sur la main d'arc (pouce, index et avant-bras) pour faciliter le placement de la main d'arc.
\subsection*{Outils}
Élastarc, dragonne

\subsection*{Situation}
L'archer est debout, le bras d'arc tendu vers la cible. Il place ça main d'arc de tel façon que le dos de la main soit à 45\up{o} par rapport au plan horizontal. En situation de tir sur paille à 15 mètres focaliser votre attention sur le placement du dos de la main qui doit à 45\up{o} par rapport au plan horizontal.

\subsection*{Consignes}
\begin{enumerate}
    \item Placez les pieds parallèlement de part et d'autre de la ligne de tir
    \item Écartez les pieds d'une largeur d'épaule ou de bassin
    \item Répartissez le poids du corps uniformément sur les deux pieds
    \item Tendez les jambes
    \item Placez le bassin en rétroversion. Pour cela, contractez légèrement les abdominaux et les fessiers
    \item Positionnez la tête verticalement dans le prolongement de la colonne vertébrale
    \item Montez le bras d'arc à hauteur des épaules en restant dans l'axe des épaules
    \item Orienter la tête en direction de la cible
    \item Fixez l'omoplate d'arc
    \item Verrouillez le coude d'arc vers l'extérieur
%    \begin{enumerate}
%        \item Si le coude n'est pas tourné vers l'extérieur, maintenez le bras en direction de la cible
%        \item Amenez l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule
%        \item Amener à nouveau l'avant bras en direction de le cible
%        \item Vérifiez que le coude est tourné vers l'extérieur
%    \end{enumerate}
    \item Placez la main d'arc dans le prolongement de l'avant bras
    \item Placez la main d'arc à 45\up{o} par rapport au plan horizontal
    \item Placez l'éminence thénar de la main d'arc en contact avec le grip
    \item Placez le 'V' formé par le pouce et l'index de la main d'arc au point de pivot du grip
    \item Vérifiez que la queue du 'Y' dessiné sur la main est dans le prolongement de l'avant-bras
    \item Effectuez 10 simulations de tir avec l'élastarc
    \item Vérifiez que le dos de la main est à 45\up{o} par rapport au plan horizontal pendant toute la situation de tir
    \item Quittez la position
    \item Répétez tout le cycle 5 fois
\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

\subsection*{Critères de qualité}
\begin{itemize}
    \item Le dos de la main est à 45\up{o} par rapport au plan horizontal
    \item La main est alignée dans le prolongement de l'avant bras
    \item Les doigts et le poignet sont relâchés
\end{itemize}

\subsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement de la main d'arc à 45\up{o}, associé à une rotation interne de l'humérus correspond à une position de repos pour la main
\end{itemize}



\section{Placer la main d'arc dans le grip avec l'arc}
\subsection*{Objectif}
Être capable de placer la main d'arc à 45\up{o} dans le grip, d'avoir le poignet d'arc relâché, l'éminence thénar de la main d'arc en contact avec le grip et les doigts d'arc relachés. La dragonne empêchant la chute de l'arc lors de la libération de la corde. Dessiner un 'Y' sur la main d'arc (pouce, index et avant-bras) pour faciliter le placement de la main d'arc.
\subsection*{Outils}
Arc, dragonne, viseur, stabilisateur, visuel blanc

\subsection*{Situation}
L'archer est debout, le bras d'arc tendu vers la cible. Il place ça main d'arc de tel façon que le dos de la main soit à 45\up{o} par rapport au plan horizontal. En situation de tir sur paille à 15 mètres focaliser votre attention sur le placement du dos de la main qui doit à 45\up{o} par rapport au plan horizontal.

\subsection*{Consignes}
\begin{enumerate}
    \item Placez les pieds parallèlement de part et d'autre de la ligne de tir
    \item Écartez les pieds d'une largeur d'épaule ou de bassin
    \item Répartissez le poids du corps uniformément sur les deux pieds
    \item Tendez les jambes
    \item Placez le bassin en rétroversion. Pour cela, contractez légèrement les abdominaux et les fessiers
    \item Positionnez la tête verticalement dans le prolongement de la colonne vertébrale
    \item Montez le bras d'arc à hauteur des épaules en restant dans l'axe des épaules
    \item Orienter la tête en direction de la cible
    \item Fixez l'omoplate d'arc
    \item Verrouillez le coude d'arc vers l'extérieur
%    \begin{enumerate}
%        \item Si le coude n'est pas tourné vers l'extérieur, maintenez le bras en direction de la cible
%        \item Amenez l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule
%        \item Amener à nouveau l'avant bras en direction de le cible
%        \item Vérifiez que le coude est tourné vers l'extérieur
%    \end{enumerate}
    \item Placez la main d'arc dans le prolongement de l'avant bras
    \item Placez la main d'arc à 45\up{o} par rapport au plan horizontal
    \item Placez l'éminence thénar de la main d'arc en contact avec le grip
    \item Placez le 'V' formé par le pouce et l'index de la main d'arc au point de pivot du grip
    \item Vérifiez que la queue du 'Y' dessiné sur la main est dans le prolongement de l'avant-bras
    \item Attendez le commandement "Début de tir"
    \item Tirez une volée de 10 flèches
    \item Vérifiez que le dos de la main est à 45\up{o} par rapport au plan horizontal pendant toute la situation de tir
    \item Une fois la volée terminée, placez vous sur la ligne d'attente
    \item Attendez le commandement "Flèches" pour aller récupérer vos flèches
    \item Quittez la position
    \item Répétez tout le cycle 5 fois
\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

\subsection*{Critères de qualité}
\begin{itemize}
    \item Le dos de la main est à 45\up{o} par rapport au plan horizontal
    \item La main est alignée dans le prolongement de l'avant bras
    \item Les doigts et le poignet sont relâchés
\end{itemize}

\subsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement de la main d'arc à 45\up{o}, associé à une rotation interne de l'humérus correspond à une position de repos pour la main
\end{itemize}

%\section{<Situation>}
%\subsection*{Objectif}
%Être capable de <Objectif>.

%\subsection*{Outils}
%<Liste des outils>

%\subsection*{Situation}
%<Description de la situation d'entrainement.>

%\subsection*{Consignes}
%\begin{enumerate}
%    \item <Mettez chaque étape des consignes>
%\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

%\subsection*{Critères de qualité}
%\begin{itemize}
%    \item <Liste des critères de qualité>
%\end{itemize}

%\subsection*{Justification}
%\begin{itemize}
%    \item <Liste des justifications>
%\end{itemize}
\end{document}
